[放榜] HKCC Asso vs IVE HD

話說小弟聽日就放榜，預計自己只係啲考得15分上下嘅廢人，HKCC vs IVE我應該點揀？

小弟由細到大，興趣都係同車有關，固之然第一個會考慮嘅課程就係IVE嘅汽車工程啦，不過感覺上呢個課程嘅函接程度唔高，真係比較職業導向。

至於小弟嘅理想就係想成為一個汽車工程司，所以亦都覺得HKCC 嘅Asso Engine係一個唔錯嘅選擇，之不過就算佢函接率高，你一升唔返U就甚麼都不是。

雖然我明白我考得15分的而且確係垃圾，不過都希望各位俾多少意見

有信心爆gpa上返ugc就hkcc
冇就ive hd

利伸: 15分垃圾, 後悔揀左前者

好

屌 咪撚簡ive 汽車engine阿 聽個名都知伏
讀hkcc engine再駁上去讀mechanical

不過都係好撚難既事，讀ive你除時做車房仔

都啱嘅，不過真係驚我呢啲垃圾連Asso都搞唔撚掂

推

pish

讀唔讀得掂好睇你有無決心
14分英文2左 升返上八大既有
2x分英文5既 入返速大既都見過
覺得自己好撚叻既可以上堂聽明就唔好溫
但多數高gpa既都係明左會自己落堂睇返 再睇再問
好多人一開始都雄心壯志咁話要第一年走 過三爆四咩咩咩 結果未到mid term已經攬女攬到堂都唔上 放學落老蘭江咁
如果想升返上去 asso會好過ive
但如果想實用多啲ive更稱心
睇你想點行 好多入左asso之後都迷失左自己 結果渾渾噩噩完兩年 咩野offer都無先恨錯難返

見你幾認真 咁都認真答 諗清楚
如果知道自己唔係讀書既料子 無心讀 asso都會有偽大學生活 你可以開開心心玩 但兩年後就會完

過來人 唔想再睇到大行差踏錯啦

想有sem break ,dayoff ->HKCC
唔想要->IVE

比較易升
IVE升ust
HKCC升hku

兩個都升到，但提供位置數量比例唔同

你打咁大編嘢黎覆我呢條柴，一定會好人有好報架
就算當你只係隨口嗡，但我都會好好消化，唔會浪費你打呢編嘢嘅心機
我諗我知點做了

又多一個新角度睇嘢

樓主你好，唔知你最後選左咩科

我就讀緊ive pt 汽車工程 hd
呢科算好冷門，其他engine科收幾百人

呢科日夜校加埋唔夠一百人
我讀夜校初初得廿零人，一年唔夠得返十零人

之不過咁，so far我既同學都對車好有興報
因為夜校既關係，佢地好多都起大行做緊
咩皇冠，大昌，仁孚，捷成，volks，寶馬，咩都有

升學方面唔需要擔心
你讀得gpa夠高就可以升hku/ust/poly呢d engine出名既大學
（以上資料係我從阿sir同網上取得）

當中poly會比較多汽車既elective
當然講緊既gpa係起碼3.6以上

如果唔係就要入speed/rmit讀top up engine
希望你會睇倒我留言

巴打，我入咗U讀汽車工程了
Anyway多謝你肯覆，希望第時我地會係汽車行業到相遇啦

學校都有機會撞倒，我仲讀緊

我而家過咗台灣讀，所以學校就應該撞唔到了

嗰陣我DSE考出黎得十幾分，UGC又升唔到，讀Asso又知自己無自制能力實死硬，所以得返i大AE同台灣揀

不過既然以我個分都入到台灣排名幾前嘅汽車工程，咁我緊係狗衝過去啦

家陣頹廢地玩緊日本組嘅大學生方程式同鬥下電單車，又幫下學校電單車隊做文職嘢，過幾年都係打算返黎拎個野雞學位考運輸處驗車員算

驗車員係技術位，你冇返十年整車經驗應該都入唔倒，唔好講文職

台灣咩大學讀汽車好？果邊汽車文化唔差架，香港做車就食得屎

台灣本土最好就係臺北科大，得佢同清華嘅機械工程有得過日本組玩FSAE

再落就係虎尾科大、屏東科大、南臺科大嘅汽車工程

本身好多大嘅台灣車廠高層都係臺北科大出黎，所以要係台灣就業其實唔難，不過返到黎香港都係當野雞大學處理，所以其實都無乜用

叫做用時間去換見識啦，畢竟人生無乜幾何可以參與一架方程式賽車嘅制造過程，仲要係由零開始設計、落手造出黎

你要入車呢行一d都唔野雞啦
香港f1都冇得你掂呀

香港9成讀工程都係做返起樓

驗車就睇下靠關係入唔入到啦，香港做車要高薪糧準其實都幾難，再唔得就考機電暑打份頹工算

台灣啲大學有幾廢大家都知啦，唔打政府工都應該無乜人要，雖然政府亦唔見得會要我呢種垃圾

讀得車其實一早有心理準備未來過做狗生活架喇

唔係因為夢想真係唔會讀

利申，夢想係過日本Honda做intern然後留係嗰度
再利申，講出黎人唔笑狗都吠

香港做車入大行做幾年有兩萬都偷笑

咁有冇機會去日本做intern
我見日本d車廠直頭有自己學校

唉，不要再說了

不過第時可能都會靠關係試下做pt車評人，份人除咗死剩把口都無咩剩

加上一份正職，假期揸下的士應該有萬零兩萬蚊嘅

有就有嘅，本身Honda都有intern計劃俾Degree Holder，有台仔師兄去咗做，亦都有唔少人過咗Yamaha

不過就算有係度都要考到先得架